呢次無割蓆 （公民黨）

【公民黨就6月10日凌晨警民衝突事件聲明】
2019年6月9日，有破紀錄的103萬名香港人上街參與遊行、表達對政府《逃犯條例》修訂方案的不滿，及要求林鄭月娥兌現選舉承諾，引咎辭職。
遊行結束後，不少參與者留守立法會外繼續靜坐表達不滿。唯至晚上11時07分，政府發出新聞稿，表示修訂將如常於6月12日於立法會恢復二讀辯論，完全把過百萬香港人的民意視如無物，亦反映了林鄭月娥剛愎自用、目中無香港人的本性。
政府新聞稿發出後，立即激發立法會外參與者的情緒，令原本和平的集會演變成警民衝突，我們認為，政府官員的傲慢、忽視社會重要聲音、以香港的國際聲譽作賭注執意修訂《逃犯條例》，是激起民憤、引致是次衝突的主因，林鄭月娥必須對事件負上全責。
我們重申，遊行人數已表明反對《逃犯條例》是香港主流民意，特區政府必須撤回修訂；我們亦要求行政長官林鄭月娥立即引咎辭職下台。
公民黨
2019年6月10日

公民黨Facebook轉載

民主黨聲明

百萬市民上街 民意沸騰

林鄭必須立即撤回惡法 問責下台

今天超過100萬市民參與反對修訂《逃犯條例》大遊行，是1989年北京民運後，香港最大規模的市民抗議。香港人的怒吼將傳到北京，亦必然引起國際社會更反對惡法。

今天過百萬人為到單一議題上街抗議，反映港人民憤已到極點。行政長官林鄭月娥已經失去了管治香港的公信力，必須立即撤回送中惡法，問責下台。

民主黨警告建制派勿再助紂為虐，盲撐政府，漠視香港人對修例的強烈反感和憤怒。

轉載自民主黨官網

Claudia Mo

Tears but we don't judge

Source from Claudia facebook

社會民主連線
2 小時 ·
百萬遊行充耳不聞 傲慢政府挑釁市民
——社會民主連線對6月9日政府回應的聲明
2019年6月9日，歷史會記著這一天。香港人展現出無比毅力，忍受攝氏三十度高溫，被警方所謂「人流管制」百般阻撓下，用自己的智慧尋找遊行路線，好不容易完成了大遊行。是次遊行大會宣佈有103萬人參加，打破零三七一遊行的紀錄，更加是聲援八九民運以來首次百萬人大遊行。
三十年一遇的遊行人數高峰，清楚說明香港人對是次《逃犯條例》修例嚴重疑慮。面對如此龐大的民意壓力，任何一個正常的政府，都會選擇聆聽民意，即使不是擱置修例，至少也應該重新諮詢。可是，特區政府卻於晚上11時，在遊行結束不足一小時後發出新聞稿，表示政府會繼續「釋除疑慮」，最後更強調「《條例草案》將於六月十二日在立法會恢復二讀辯論」！
特區政府冥頑不靈，一意孤行，其態度之傲慢，猶如公然挑釁剛剛遊行完畢的一百萬市民！6月10日凌晨在立法會外出現的衝突場面，正是林鄭月娥政府激起民憤的產物。2016年2月9日旺角騷擾發生後，本會早已提出「暴政必生暴力」，「推卸責任予示威者終究無濟於事」。同樣，凌晨的衝突事件，林鄭月娥政府必須負上全部責任。特區政府沒有資格譴責暴力，因為你們所做的一切，就是最大的制度暴力！
事有必至，理有固然。今次政府態度如此強硬，當然不是偶然。自2014年中國國務院公佈《一國兩制白皮書》，宣佈中央政府對香港擁有「全面管治權」，已經清楚顯示，中共意欲徹底摧毀搖搖欲墜的一國兩制，進一步收窄言論自由。《逃犯條例》修例大開「送中」之門，不過是漫長戰爭中的一場戰役。
雨傘運動後，有些聲音不斷製造內部分化，一直鼓吹「做甚麼都沒用」的虛無主義，政府自然樂見於此。今次遊行重上高峰，已經宣告香港人走出無力感的低谷。無論勝算有多微小，無論形勢有多險峻，香港人必然會團結起來，奮起反抗，戰鬥到底！是次百萬人遊行中，不少市民均是第一次走上街頭，香港人展現出前所未有的凝聚力。我們相信，這股凝聚力必然會繼續壯大，直至拉倒惡法！讓我們再次重申：
撤回《逃犯條例》修例法案！
林鄭月娥下台！
我要真普選！
社會民主連線
2019年6月10日

冇割蓆既本錢
十家都知咩時世

蘋果日報 Facebook

是誰在無視和平的聲音？
是衝擊者還是政府？

【聲明：靜坐留守 呼籲對話 撤回惡法】

在中聯辦的幕後擺佈下，香港政府執意要在6月12日，將《逃犯條例》修訂直上大會審議，繞過所有正常的議會程序，視議會的監督與尊嚴為無物。在中國的絕對權力之下，立法過程己淪為索奪香港自由的遮飾。一旦大會審議順利召開，送中惡法的推動將難以停止，勢必如同高速駛向懸崖的列車，將一國兩制航向深淵。

我們決意發起「堵截立法會」行動，呼籲遊行市民踏出抗命一步。將民意轉化成實質壓力，以非暴力佔領讓政府別無餘地，必需煞停審議，撤回惡法。我們呼籲群眾聚集於位於添美道的立法會行車道外，支援留守的一眾眾志成員友好，直至林鄭、李家超回應群眾要求，與靜坐留守的年青人對辯並撤回惡法。

自雨傘運動以來，政治檢控的寒蟬效應，處處打擊市民以行動爭取改變的信心，無力感充斥著社會各界。然而，我們仍然相信，非暴力抗爭仍然阻擋強權、撕破謊言的利刃。政府恃暴力橫行，令人民懼於反抗，厚顏死守惡法；我們更必展現不屈的意志，共行同步，一起扭轉待宰的命運。

2019年6月9日
香港眾志 Facebook

做律師肯反共其實好好嫁啦

再割蓆就要輸到仆街架喇

此post以正視聽，以防五毛假膠以割蓆論打散呢次，所有光譜的人團結的機會

最重要係選舉近了

律師先應該企岀黎
呢件事任何一個律師都知唔合理

竟誰先係暴民，全球人類有目共睹，過百萬市民原先和平遊行，可惜政府11點即宣佈惡法繼績進行，點解唔等市民全部離去，待星期一先公告？
派錢又唔先反應咁快！！！
林鄭擺出一副野蠻嘴面，毫不留情挑釁市民，這是火上加油的後果

工黨

無割蓆但無支持

真係唔該哂，個個月收十皮，遊行個陣數錢數到手軟，原來出個聲明就收貨

到時出黎話判刑合適

揭曉咗，咁佢老兄有咩好建議

今次真係睇眾志頭
得佢哋同動源 學獨會帶頭衝

眾志無論對本地抗爭運動，定外國宣傳，都發揮很大作用

民陣法律支援電話：65499452

如見有遊行參與者被捕，請大家連同以下資料，whatsapp/massage到上述號碼

1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼

資料愈仔細愈好，謝謝大家

本民前打散後，本土派仲未有似樣啲的組織。人數唔夠，策略再好都無用

事前組織，事後法律，金錢資助都需要

我們得知今天有零星遊行人士與警方衝突，請各位小心，謹慎行事，避免招致警方口實。
萬一不幸遇上拘捕，可致電以下電話，會有專人提供法律服務。
* 只給有需要人士，請不要濫用，謝謝。

民陣

今次香港人真係一條心

大家都要頂住呀，無論是佔領立法會，定係罷工，香港人一定會支援！！

有諗頭的人一起諗下細節！

你老母檔一流一開工啦，快啲去幫手收錢啦

無人屌鳩佢？

係做野 就唔係依家做啦屌你老母 琴日一係就比掌聲自己 一係林鄭林鄭林鄭 一係就叫捐錢 我屌你老母咩

連唔割蓆都唔俾？

69百萬遊行可分成兩階段，
請用政府拒絕遊行訴求前，
政府拒絕回應遊行訴求後 分開，
並帶動討論，
義士升級係政府企硬並拒絕引致。

好多人唔知爆發點係新聞稿

請轉發

因為冇險可首

姐係想講 唔好依家先出黎拎光環
反抗就義士做 光環就佢地拎

所以李卓人九西1對1，比健康大使大炒唔係無原因

周偉雄唔係工黨
佢係街工前成員

終於呢次唔賣港真心support

今次都割蓆既話泛民真係可以等滅黨

推

其實都唔會覺得佢地攞光環，根本件事同佢地無關，最緊要都係無踩多腳

連登冇五毛撥火攪私怨，呢到就唔係連登啦

我地要統一陣缐抗共。

睇今次表現, 今日之後唔再笑佢地做香港中箭喇

香港人 加油

各有各做嫁啦 唔係要佢地陪我地衝呀嘛
同路人唔阻我地唔割唔篤灰就夠啦

就黎要選舉
又冇激進派可以選